\section{GUIs y distribuciones}
\subsection{Graphical User Interfaces}

\begin{frame}
\frametitle{Graphical User Interface}
  Unix y Linux no incorporan GUI en el \textit{n\'ucleo} sino que dejan que
sea implementada a \textit{nivel de usuario}. Tanto modo texto como entornos gr\'aficos.


  Tiene la ventaja que hace al sistema m\'as flexible, dejando la puerta abierta a
distintas implementaciones.

  El entorno gr\'afico utilizado por Linux se llama \textbf{X Window System} el cual
implementa herramientas para poder realizar GUIs.

  Algunos de los manejadores de ventanas mas conocidos:
  \begin{itemize}
    \item fvwm \url{www.fvwm.org}
    \item icewm \url{www.icewm.org}
    \item blackbox \url{http://blackboxwm.sourceforge.net/}
    \item windowmaker \url{www.windowmaker.org}
    \item y much\'isimos mas en \url{https://wiki.archlinux.org/index.php/window_manager}
  \end{itemize}

\end{frame}

\subsection{Desktop Environmnets}
\begin{frame}
\frametitle{Desktop Environments}
\iffalse
A desktop environment bundles together a variety of X clients to provide common graphical
user interface elements such as icons, toolbars, wallpapers, and desktop widgets.
Additionally, most desktop environments include a set of integrated applications and
utilities. Most importantly, desktop environments provide their own window manager, which
can however usually be replaced with another compatible one.
\fi
  Un \textit{desktop environment} provee todos los elementos para generar una GUI
com\'un a todos los programas. Es decir, es quien muestra iconos, toolbars, manejo de wallpapers,
y elementos del escritorio. Adem\'as se caracterizan por estar equipados con un conjunto de 
aplicaciones, aunque mas importante, proveen su propio manejador de ventanas.
Es una soluci\'on completa que integra a un \textit{app launcher, clipboard manager,
desktop compositor, desktop wallpaper setter, display manager, display power, etc}.

Algunos de los m\'as conocidos:
\begin{itemize}
  \item Cinnamon \url{http://cinnamon.linuxmint.com}
  \item GNOME \url{http://www.gnome.org}
  \item KDE \url{http://www.kde.org}
  \item XFCE \url{http://www.xfce.org}
  \item Unity \url{http://unity.ubuntu.com}
\end{itemize}
\end{frame}

\subsection{Distros}
\begin{frame}
  \frametitle{Qu\'e son las distros}
  Las \textit{distros} o \textit{distribuciones de Linux} son un conjunto de
  aplicaciones y herramientas instaladas al rededor de Linux, que en conjunto
  provee un sistema operativo para cubrir una necesidad en particular de la
  manera m\'as r\'apida posible.

  En general el software es adaptado y encapsulado en un paquete por los
  administradores de la distro para luego
  ser distribuido por los repositorios a los usuarios de dicha distro.

  Se pueden ver tambi\'en como un sistema operativo final equipado con el 
  kernel de Linux, y un conjunto de paquetes listos para usarse.

  Actualmente hay al rededor de 600 distros, de las cuales 300 est\'an todav\'ia
  en desarrollo.
\end{frame}
\begin{frame}
  \frametitle{Grande Distros}
  Linux en un principio, cuando Linus decide comenzar a distribuirlo,
  eran 2 disquetes, uno que tenia una imagen booteable y que conten\'ia
  el kernel, y otro que venia con un conjunto de herramientas GNU para
  poder utilizarlo. Algunos se dieron cuenta lo complicada que la
  instalaci\'on se volv\'ia, entonces decidieron facilitar este proceso
  dando inicio a las primeras distribuciones.

  Finalmente, en el 1993 se crean dos distros (actualmente en desarrollo)
  \textbf{Slackware} y \textbf{Debian}.
\end{frame}
\begin{frame}
  \frametitle{Tipos de Distros}
  Que ver cuando estamos buscando una distro?
  \begin{itemize}
    \item Uso comercial?
    \item Dise\~nada para usuario de empresa, expertos, o para uso hogare\~no?
    \item Soporta m\'ultiples hardwares, o es orientado a una plataforma en particular?
    \item Dise\~nada para servidores, computadoras de escritorio, laptops, etc
    \item De prop\'osito general o especializada para una funci\'on espec\'ifica (firewall, etc)
    \item A un grupo particular de usuarios?
    \item Dise\~nada para seguridad, estabilidad, portabilidad
  \end{itemize}
  Para buscar y ver que distros pueden buscar en \url{www.distrowatch.com}
\end{frame}
